\documentclass[a4paper]{article}
\iffalse
\usepackage[a4paper, margin=2cm]{geometry}
\fi

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}
\usepackage[russian,english]{babel}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{import}
\usepackage{xifthen}
\pdfminorversion=7
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{transparent}

\newcommand{\incfig}[1]{%
  \def\svgwidth{\columnwidth}
  \import{./figures/}{#1.pdf_tex}
}

\newcommand{\incimg}[1]{%
  \import{./img/}{#1.pdf_tex}
}

\newcommand{\vect}[1]{\boldsymbol{#1}}

\pdfsuppresswarningpagegroup=1

\newenvironment{task}[1]
    {\par\noindent\textbf{Задача #1. }}
    {\smallskip}

\newenvironment{solution}
    {\par\noindent\textbf{Решение. }}
    {\bigskip}

\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
  \hskip -\arraycolsep
  \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
  \array{#1}}
\makeatother

\DeclareMathOperator{\rank}{rank}

\renewcommand\contentsname{Оглавление}


\title{Алгебра и геометрия. Решение задач из сборника задач Ким и с семинаров.}
\author{Boomer edition}
\date{2019-11-18} % автоматическое обновление даты?

\begin{document}

\maketitle

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=70mm]{./img/boomer.jpg}
\end{figure}

\iffalse
\begin{figure*}[ht]
    \centering
    \incfig{vim}
    \label{fig:vim}
\end{figure*}
\fi

\newpage

\tableofcontents
\newpage

\section{Матрицы}
\subsection{Операции над матрицами}
\input{problems/1_4}
\input{problems/1_6}
\input{problems/1_7}
\input{problems/1_8}
\input{problems/1_14}
\input{problems/1_19}

\input{problems/1_20a}
\input{problems/1_20g}
\input{problems/1_21}
\input{problems/1_26}
\input{problems/1_34}

\input{problems/1_28}
\input{problems/1_32}
\input{problems/1_33}
\input{problems/1_37}
\input{problems/1_38}

\subsection{Матрицы специального вида}
\input{problems/2_1}
\input{problems/2_4}

\subsection{Элементарные преобразования матриц}
\input{problems/3_3}
\input{problems/3_6}
\input{problems/3_20}

\section{Определители}
\subsection{Перестановки}
\input{problems/4_5}
\input{problems/4_6}
\input{problems/4_7}
\input{problems/4_9v}
\input{problems/4_10}

\subsection{Простейшие свойства определителя}
\input{problems/5_3}
\input{problems/5_31}
\input{problems/5_44}
\input{problems/5_46}
\input{problems/5_47}

\input{problems/5_60}
\input{problems/5_61}
\input{problems/5_67}
\input{problems/5_x}
\input{problems/5_76}
\input{problems/5_77}

\subsection{Миноры и алгебраические дополнения}
\input{problems/6_3}
\input{problems/6_6}
\input{problems/6_7}
\input{problems/6_9}
\input{problems/6_13}
\input{problems/6_16}

\subsection{Вычисление определителя}
\input{problems/7_17}
\input{problems/7_21}
\input{problems/7_24}
\input{problems/7_27}
\input{problems/7_28}
\input{problems/7_38}
\input{problems/7_42}
\input{problems/7_46}

\input{problems/7_49}
\input{problems/7_52}
\input{problems/7_56}
\input{problems/7_58}
\input{problems/7_61}
\input{problems/7_62}

\input{problems/7_70}
\input{problems/7_85}
\input{problems/7_86}
\input{problems/7_88}
\input{problems/7_93}

\input{problems/7_99}
\input{problems/7_103}
\input{problems/7_107}
\input{problems/7_116}
\input{problems/7_121}
\input{problems/7_125}
\input{problems/7_126}
\input{problems/7_25}

\subsection{Смешанные задачи}
\input{problems/8_31}
\input{problems/8_34}

\subsection{Обратная матрица}
\input{problems/9_1}
\input{problems/9_4}
\input{problems/9_6}
\input{problems/9_18}
\input{problems/9_19}
\input{problems/9_27}
\input{problems/9_31}
\input{problems/9_34}
\input{problems/9_37}
\input{problems/9_39}
\input{problems/9_47}
\input{problems/9_48}
\input{problems/9_49}
\input{problems/9_56}
\input{problems/9_57}
\input{problems/9_58}
\input{problems/9_21}

\section{Введение в теорию линейных пространств}
\subsection{Геометрические векторы}
\input{problems/13_2}
\input{problems/13_5}
\input{problems/13_7}
\input{problems/13_9}
\input{problems/13_10}
\input{problems/13_15}
\input{problems/13_17}
\input{problems/13_23}
\input{problems/13_35}

\subsection{Вещественное линейное пространство}
\input{problems/14_3}
\input{problems/14_4}
\input{problems/14_6}
\input{problems/14_9}

\subsection{Линейная зависимость}
\input{problems/15_2}
\input{problems/15_3}
\input{problems/15_5}
\input{problems/15_7}
\input{problems/15_8}
\input{problems/15_12}
\input{problems/15_20}
\input{problems/15_21}
\input{problems/15_23}
\input{problems/15_26}

\subsection{Ранг матрицы}
\input{problems/16_2}
\input{problems/16_3}
\input{problems/16_7}
\input{problems/16_11}
\input{problems/16_13}
\input{problems/16_19}
\input{problems/16_23}
\input{problems/16_28}
\input{problems/16_37}
\input{problems/16_39}
\input{problems/16_40}
\input{problems/16_41}
\input{problems/16_43}

\section{Системы линейных алгебраических уравнений}
\subsection{Системы с квадратной невырожденной матрицей}
\input{problems/19_2}
\input{problems/19_11}

\subsection{Метод Гаусса исследования и решения систем}
\input{problems/21_4}
\input{problems/21_5}
\input{problems/21_9}
\input{problems/21_21}
\input{problems/21_29}
\input{problems/21_36}
\input{problems/21_38}
\input{problems/21_40}

\subsection{Геометрические свойства решений системы}
\input{problems/22_3}
\input{problems/22_9}
\input{problems/22_12}
\input{problems/22_16}
\input{problems/22_27}
\input{problems/22_28}
\input{problems/22_32}
\input{problems/22_34}
\input{problems/22_38}
\input{problems/22_41}
\input{problems/22_48}

\section{Векторная алгебра}
\subsection{Аффинная система координат. Координаты точки}

В задачах этого параграфа, если не оговорено противное, система координат
считается аффинной.

\input{problems/23_2}
\input{problems/23_6}
\input{problems/23_7}
\input{problems/23_9}
\input{problems/23_17}
\input{problems/23_20}
\input{problems/23_22}
\input{problems/23_29}
\input{problems/23_34}
\input{problems/23_38}
\input{problems/23_47}
\input{problems/23_49}
\input{problems/23_51}
\input{problems/23_53}
\input{problems/23_57}
\input{problems/23_63}
\input{problems/23_64}

\subsection{Скалярное произведение}

В задачах этого параграфа считается, что координаты векторов заданы в
прямоугольной декартовой системе координат. Случай произвольной аффинной
системы координат оговаривается особо.

\input{problems/24_5}
\input{problems/24_7}
\input{problems/24_13}

\subsection{Векторное и смешанное произведения}

В задачах этого параграфа считается, что координаты векторов заданы в
прямоугольной декартовой системе координат, тройка $\vect{e_1}$, $\vect{e_2}$,
$\vect{e_3}$, базисных векторов которой -- правая. Случаи других систем
координат оговариваются особо.

\input{problems/25_4}
\input{problems/25_6}
\input{problems/25_9}
\input{problems/25_16}
\input{problems/25_17}
\input{problems/25_22}
\input{problems/25_25}
\input{problems/25_26}
\input{problems/25_33}
\input{problems/25_36}
\input{problems/25_38}
\input{problems/25_40}
\input{problems/25_48}
\input{problems/25_52}
\input{problems/25_64}
\input{problems/25_65}

\section{Прямая на плоскости и плоскость в пространстве}
\subsection{Составление уравнений по различным заданиям}

В задачах этого параграфа считается, что система координат произвольная
аффинная. Случай прямоугольной декартовой системы координат оговаривается особо.

\input{problems/26_8}
\input{problems/26_10}
\input{problems/26_15}
\input{problems/26_19}
\input{problems/26_20}
\input{problems/26_24}

\input{problems/26_29}
\input{problems/26_34}
\input{problems/26_38}
\input{problems/26_50}

\subsection{Задачи взаимного расположения прямых на плоскости и плоскостей в
пространстве}

В задачах этого параграфа считается, что система координат произвольная
аффинная. Случай прямоугольной декартовой системы координат оговаривается особо.

\input{problems/27_10}
\input{problems/27_13}
\input{problems/27_22}
\input{problems/27_24}

\input{problems/27_33}
\input{problems/27_35}
\input{problems/27_39}
\input{problems/27_49}

\subsection{Полуплоскости и полупространства}

В задачах этого параграфа считается, что система координат произвольная
аффинная.

\input{problems/28_17}

\subsection{Метрические задачи в прямоугольной декартовой системе \\
координат}

В задачах этого параграфа считается, что система координат прямоугольная
декартова.

\input{problems/29_3}
\input{problems/29_4}
\input{problems/29_5}
\input{problems/29_9}
\input{problems/29_35}
\input{problems/29_38}
\input{problems/29_43}
\input{problems/29_44}
\input{problems/29_45}
\input{problems/29_55}
\input{problems/29_78}

\input{problems/29_81}
\input{problems/29_83}
\input{problems/29_93}

\section{Прямая и плоскость в пространстве}
\subsection{Уравнения прямой в пространстве.\\Задачи взаимного расположения}

В задачах этого параграфа считается, что система координат произвольная
аффинная. Случай прямоугольной декартовой системы координат оговаривается особо.

\input{problems/31_1}
\input{problems/31_2}
\input{problems/31_3}
\input{problems/31_4}
\input{problems/31_5}
\input{problems/31_11}
\input{problems/31_14}
\input{problems/31_15}
\input{problems/31_18}
\input{problems/31_19}

\input{problems/31_24}
\input{problems/31_31}
\input{problems/31_34}

\subsection{Метрические задачи в пространстве}

В задачах этого параграфа считается, что система координат прямоугольная
декартова. Случай произвольной аффинной системы координат оговаривается особо.

\input{problems/32_10}
\input{problems/32_17}
\input{problems/32_21}
\input{problems/32_26}
\input{problems/32_37}
\input{problems/32_38}

\subsection{Векторные уравнения прямой и плоскости}

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=120mm]{./img/vimlatexmasterrace.jpg}
\end{figure}

\input{problems/33_6}
\input{problems/33_7}
\input{problems/33_12}
\input{problems/33_22}
\input{problems/33_23}
\input{problems/33_27}
\input{problems/33_30}
\input{problems/33_35}
\input{problems/33_36}

\section{Алгебраические линии и поверхности второго порядка}
\subsection{Эллипс, гипербола и парабола}

В задачах этого параграфа считается, что система координат прямоугольная
декартова.

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=120mm]{./img/sublime.jpg}
\end{figure}

\input{problems/34_1}
\input{problems/34_4}
\input{problems/34_11}
\input{problems/34_13}
\input{problems/34_22}
\input{problems/34_23}
\input{problems/34_24}
\input{problems/34_29}
\input{problems/34_39}
\input{problems/34_44}

\subsection{Линии второго порядка, заданные общими уравнениями}

В задачах этого параграфа считается, что система координат прямоугольная
декартова. Случай произвольной аффинной системы координат оговаривается особо.

\input{problems/35_22}
\input{problems/35_23}
\input{problems/35_24}
\input{problems/35_27}

\section{Поле комплексных чисел}
\subsection{Алгебраическая форма комплекного числа}

\input{problems/41_1}
\input{problems/41_5}
\input{problems/41_6}
\input{problems/41_8}
\input{problems/41_9}
\input{problems/41_10}
\input{problems/41_11}

\subsection{Комплексные числа в тригонометрической форме}

\input{problems/42_1}
\input{problems/42_23}

\subsection{Корни из комплексного числа}

\input{problems/43_1}
\input{problems/43_2}
\input{problems/43_20}
\input{problems/43_21}
\input{problems/43_24}

\end{document}
